毒老鼠蛋被偷 廣西南寧全城尋毒蛋

廣西東盟經濟技術開發區管委會的官方微信號由前天開始發布了一則緊急告示， 「人命關天，請拿走雞蛋的人不要食用、出售或私自處理，並及時把雞蛋退回民涵農場場部值班室。也請廣大群眾不要食用可疑的雞蛋，並互相轉告。」指這批註射了毒鼠液，是打算用來毒老鼠的雞蛋卻被人偷走。
緊急告示發出後，立即引發開發區廣大群眾的關注。人們議論紛紛，擔心有人食用或出售這些雞蛋，造成人員傷亡。丟失毒雞蛋的李某今年72歲，家是進村最裡邊的那間房子。李某家門前有個小院，院子裡養著幾十隻越南雞。李某去年開始發現母雞下的蛋經常被老鼠偷吃，有時連小雞也會遭毒手，最後想到老鼠愛偷吃雞蛋，李某就往孵不出小雞的死胎蛋裡註射毒鼠液，用來毒老鼠。「去年我用這個辦法奏效了，藥死過老鼠。」
平時他會把孵不出小雞的死胎蛋挑選出來，專門裝在一個盆子裡，放在家門口，並不會有人來拿。周三晚，李某再次給八九個死胎蛋注射了毒鼠液，並如往常一樣放在家門口的盆子裡，誰知，第二天一早起來就不翼而飛了。
李某養的是越南雞，體型較小，因此雞蛋也偏小，只比象棋的棋子略大一點，多成白色，正常蛋皮滑、有光澤，而孵過小雞的蛋皮粗有暗色斑點：李某指，這些注射了毒鼠液的毒雞蛋特徵很明顯，主要的區別有以下幾點：1：氣味不同。正常雞蛋打碎後無異味，而孵過小雞的死胎蛋皮薄易碎，打開後臭味很大:2：重量不同。正常雞蛋在手裡有一定重量，而死胎蛋很輕，用手搖晃裡邊有聲音；3：透光度不同。死胎蛋透光很差，用電筒照沒有通透感，而正常雞蛋卻能透光。

食死人 返去告鳩個男叫佢賠錢

免疫左啦 怕條毛咩

支那毒葯點會毒得死人呀，一定偷工減料啦
放心

諗起有單個阿婆偷鄰居種d野 唔知跌親定點 反告返鄰居叫佢賠錢

聞到臭都唔會食啦

死撚曬咪好囉

推理，兇手全家已經毒死左
看不到廣播

有個阿婆偷蒜頭
點知偷錯水仙
之後食死左佢個孫

追究返種水仙個家人

唔係，係以為水係韭菜，拎咗去包餃子

點解你哋保安咁唔嚴密？賠錢

強國版復活節

人地就復活，佢食完打柴